鄭月娥 :愛國是基本要求 做特首需有堅定意志

特首林鄭月娥日前接受大公文匯全媒體專訪，表示政治體制內的人，特別是參與管治的人士，除了要愛國之外一定也有其他的要求，而且會因其擔當的位置而有所不同，不能在所有人身上套用同一套標準。

林鄭月娥稱，香港特區行政長官不單是香港特別行政區行政機關的首長，也是整個特別行政區的首長，除了必須愛國愛港，當然還有其他更高的要求，除了是愛國者外，既要得到中央信任，還能夠好好掌握憲法和基本法兩者組成的憲制秩序，那才有能力捍衛「一國兩制」，使其行穩致遠。此外，也要有出眾的管治能力，為人民服務。

除了以上所說的條件和標準，林鄭月娥認為，做特首需要很堅定，因為香港是一個多元社會，大家有不同的意見，而行政長官身負重任，所以即使是受到了很大的壓力，也應該堅持去做對的事。她說，這或許也是中央時常提到的「擔當」，因為可能在這個堅持的過程中，個人會受到一些批評、打擊，所以一定要有這份擔當。

而愛國嘅標準就係全家攞住外國國籍
真係人唔笑警賊吠

鄭月娥國籍：
中國（香港）（1997年－）
英國（1990年代－2007年）

愛英國

搵個漢奸走狗做特首邊個好呀
立法會主席又係漢奸

中國人走去宣誓效忠英女王做洋人二等人民
有職升又返黎做中國人

堅定意志即係要夠固執？

淋病

點解係都人要愛國？咩心態？

愛人民呢？

为人民服务？
咩水 而家下下都要攞毛澤東語錄出嚟？

林柒：下 係咩 我唔知既

即係愛黨吖
奶翠大大屎眼吖

問題係你既愛國定義同我既愛國定義唔撚同丫麻

大陸佬話愛國唔需要愛黨
你要人愛你都要有野令到對方愛先得架嘛，唔係強姦完中出完米已成炊就會愛架嘛